\documentclass[12pt,uplatex]{jsarticle}
\usepackage{opu-thesis}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage[deluxe,expert,jis2004,uplatex]{otf}
\usepackage[cmex10]{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[dvipdfmx]{hyperref}
\usepackage{pxjahyper}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}
\usepackage{algorithmicx, algorithm}
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage[subrefformat=parens]{subcaption}
\usepackage{comment}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{here}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\algrenewcommand\algorithmicdo{}

\lstset{
basicstyle={\ttfamily\small},
numberstyle={\ttfamily\small},
}
\usepackage{listings,jlisting}
\title{NuSMVモデル生成を支援する\\モデル可視化手法の開発}    %題目が長い場合は2行にする等工夫を
\etitle{Model Visualization for Model-Checker NuSMV}    %題目が長い場合は2行にする等工夫を
\author{大寺 宏樹}         %苗字と名前の間は全角1文字空けて
\eauthor{Hiroki Otera}         %苗字と名前の間は全角1文字空けて

\supervisors{横川智教 准教授}
\deadline{平成31年2月4日} %作成日ではなく提出日を書く

\begin{document}

\pagenumbering{roman}
\titlepage
\begin{abstract}
This paper provides a model visualization method for a model-checker NuSMV.
By inputting an SMV program and specifying its variables to be focused, the proposed method can generate a state transition graph for the specified variables of the inputted model.
The method extracts the information of the specified variables and then expresses the transition relation of the variables as a boolean formula.
Transitions can be obtained by solving the satisfiability of the formula with SMT solver.
This method is implemented by python and the tool uses Z3 as an SMT solver and Graphviz to draw state transition graph.


%モデル検査技術の理解と習得を妨げる大きな要因の一つとして，作成すべきモデルの状態遷移構造が直感的に理解しづらいことが挙げられる．そこで本研究では，モデル検査ツールNuSMVの専用言語SMVで記述された検査用モデルから
%状態遷移グラフを生成するツールを開発した。
%本ツールでは、SMVプログラムから状態遷移に関わる要素を抽出し、
%抽出された要素から検査用モデルが満たすべき遷移を表す論理式を作成する。
%得られた論理式に対して、充足可能性判定を用いることで、存在する遷移を抽出し、
%検査用モデルの状態遷移構造をグラフ化する．
%小規模なSMVプログラムを用いて、適用実験から、開発したツールの有効性と可用性について考察した。
\end{abstract}
\toc

\newpage
\pagenumbering{arabic}

\input{section1.tex}
\clearpage
\input{section2.tex}
\clearpage
\input{section3.tex}
\clearpage
\input{section4.tex}
\clearpage
\input{section5.tex}

%謝辞
\clearpage
\acknowledgement

本研究を進めるに当たり，適切な御指導，有益な御助言を賜わりました有本和民教授に，心より深謝申し上げます．
本研究を進めるに当たり，終始，研究の詳細に至るまで熱心に御指導，御助言をして戴きました横川智教准教授に，心より感謝致します．
最後に，公私にわたって私をあたたかく見守って下さいました
有本研究室の皆様に，心より感謝致します．

\clearpage

% 参考文献
\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{ootera_thsis}
\newpage
\input{appendix.tex}
\end{document}
